（畫畫撚）鍾意電繪嘅入一入嚟 （有小量動森）

我啱啱學完電腦上色
呢幾張係我嘅作品
我未來有個計劃就係將香港嘅場景畫出嚟
又或者跟住廣東歌嘅歌詞畫一張
入面有兩張都係試緊應該點樣畫好
希望可以比下意見同埋同我傾吓

上堂係需要嘅

玩電繪點解唔畫高D解像度?

我已經開到A4 300
不過可能我揀個檔案壓縮過
你想要原檔？

我睇到啦
嗰張係有啲問題
呢個係高清版本

手足你加油
畫本身就係要表達一種難以言喻既情感, 盼望, 願景, 遺憾等等
人想表達既野, 畫係可以全神過文字同語言

多謝你嘅鼓勵
我一直都好鍾意香港嘅文化例如佢嘅歌又或者嘢食
一直都想做呢個系列
但係自己能力一直都未做到
所以我會努力去做呢個系列 因為香港嘅文化真係好多嘢可以玩建築 嘢食 呢啲都已經好有特色

我中意有啲位有啲高saturation嘅藍色，好靚

會唔會試下加色収差效果

唔知中文同英文叫乜同你用咩software，撳Google Translate參考下

視線集中喺離遠嗰架若隱若現嘅現車個位度，雖然唔合理，但我會想加一兩個行人落去

我明邊種效果

呢一張我都淨係模仿相片
淨係改變左個環境天氣
因為我啱啱上完堂想試吓老師教嗰種效果
所以第一次我冇諗住加咁多嘢落去
我驚自己控制唔到
第二張我就改咗好多嘢啦真係
不過都多謝你意見你鍾意就好啦

好靚介唔介意問邊度學

你可以去搵吓佢Facebook佢入邊應該有個網址係關於佢課程

佢畫場景啊人物嗰啲叻我好多
我超鍾意佢啲風格

射射樓豬

佢個課程都唔係好貴都幾推介

要用QQ

呢個真係要過到自己心理過關
不過就可以唔使整個人資料入去㗎好似

我都唔明點解佢唔用其他軟件

我們同渡滄海 看著時代不再

好感動竟然有人留意歌詞
我諗住下一次應該會係「眼前雪山 難於將它放入我家 正如這感情 溶於身體裡面會更瀟灑」

其實每一句都係寫比自己

最大既市場係支那

咁又唔係喎佢開得最多班都唔係嗰度
佢應該最多都係台灣人

唔係囉一定係中國大陸
唔信既你親自問佢

Cctalk 開班就明顯係做支國生意

佢有解釋過用QQ係因為大陸嗰度用唔到其他軟件吖嘛佢有講過

不過聽聞講佢嗰度都係開得唔多位 好難搶

佢開咁多班
一班又咁撚多人

真係自己諗

咁我去學畫畫姐
我着重佢教得好唔好多過有咩人
而且佢又唔係大陸人咁就得啦

咁多支蝗唔開胃

放張線稿同埋色塊圖先

其實呢一張處理好簡單
用咗老師教嘅剪紙技巧
不過完成圖入邊你見到只有一隻色
但係其實我混合左好多種顏色

呢個風格都係參考左老師
等我技巧再好啲我就會有自己風格㗎啦

以事論事
佢本人得 但好多助教能力都唔太得
做佢功課, 助教改簿就真係少左一半功能
如果聽下佢講理論咁的確都有D用 但冇返一定基礎上佢堂等於沒上

助教方面我就真係唔知因為我自己都係俾佢改下功課
基本上答案都答到我嘅
有時見到佢哋崩潰都幾好笑

佢講啲理論真係有啲基礎嘅我自己都覺得
咁始終都唔係初級班
有啲真係好難攪啊基本概念都冇
我見到佢都好盡力去解答
但係有啲明明係上一堂已經講過好多次嘅嘢佢哋都繼續問
我覺得佢啲課堂係啱好似我呢啲畫左一排時間
但係開始去到一個位
你唔知可以點樣進步
同埋好似我咁樣鍾意佢啲風格想學佢啲風格嘅咁就覺得適合
佢又真係講咗佢啲風格係點樣畫出嚟

不過我覺得佢啲理論都已經講得好清晰同埋都用咗好多比喻去令人更加容易明白
呢個我真心佩服
我自己去教人我都唔識用佢啲比喻令人容易啲明

鍾意咗嬅嬸好耐 可惜啊

人哋寫俾佢啲歌詞真係好靚
好可惜

嘗試緊一啲野仲未畫曬

下次試吓人物加場景

啱啱開始研究緊Procreate

但完全唔知點開始練好

完全無畫畫經驗

樓主有無咩建議

你本身有冇喺電腦畫開畫嘅經驗？
因為我見到佢介面都係好似Photoshop嗰啲

睇完#1 都估到係上完Krenz色彩
一模一樣

學素描先啦

係呀我都覺得好似
所以之後嗰幾張開始試緊其他嘢

一開頭我覺得可以培養下興趣先嘅其實
可以上網搵吓基本畫畫嘅教材
咁你去到個地步有少少基本功 再畫素描都未遲

素描就係基本功

素描第一樣就係畫線
準確度

樓主報曬三堂？

我嘅意思係畫吓自己鍾意嘅嘢
自己啲嘢都可以練到準度 線條

淨係報咗色彩咋
諗緊報唔報埋構成好

因為係我眼中
一開波係應該培養興趣先
去到一個點你就會想去練習素描

樓主可唔可以過兩招
自問畫落紙都唔算太差
但畫線落wacom完全另一回事

如果畫線嘅話
我建議可以試吓喺電腦上面練下畫直線
唔需要一筆過 可以斷開幾次
之後再畫下曲線 練習吓先
因為呢 其實你一開始其實係會唔習慣隻眼望落螢幕
之後隻手係另一邊畫咁樣
所以呢個訓練可以令到你之後你勾線更加準確
同埋線稿都會好睇啲

規矩定方圓，
學嘢先後次序一定唔可以亂

你捱得過素描你之後就行少好多歪路
乜嘢value, accuracy, form and shape, composition 都係呢到開始

我畫咗十幾年，做緊同藝術有關既人都唔會係等興趣
有句嘢講得好啱

你唔可以成日因為有光先去堅持，
而係堅持先會見到光

想成功既，要刻苦，我做藝術係為咗自我實現，而唔係成日用興趣嚟做動力，興趣好重要
我學畫咁多年，可以講既係無素描呢啲咁重要既能力，畫畫呢條路好難行得遠。

素描係咁多年累積落嚟既嘢
你搵其他嘢操準度，明暗，排線
無問題

就好似啲人唔讀大學去自學咁
我唔覺得有問題
但係唔係個個都可以舉一反三五七九
悟性係一個問題

我會同啲初學既講：素描都唔畫既就收收皮先
你條路注定行唔遠

Motivation ? Mot佢老母咩
咩都靠motivation 嗰種人永遠都係失敗者

行藝術呢條路最難既一環就係習慣，生活習慣全部都會因為藝術而改變

但係問題係你一開波就磨滅左個興趣
你仲點樣行落去
我梗係知道基礎緊要啦
但係唔係個個一開波都係直接去素描
大把人都係慢慢自己一個咩都唔識拎住支筆喺度畫
畫畫下
開始意識到基本功唔夠 自然就會走去學

雖然咁樣做會行到一啲歪路
但係當中學到嘅嘢都係自己嘅經驗
係你之後學習一定都會再用到
學嘢一定唔可以怕錯
呢個世界條條大路通羅馬
最緊要係搵到自己風格自己啱嘅方向
冇話邊樣野係啱邊樣野係錯嘅我覺得
行唔行得遠都係決定於自己

每個人睇法都唔同嘅
對於新手我都係鍾意佢哋培養左興趣先
只有真係有興趣你就會認真去學
所以我唔鍾意打沉人哋
話唔定到時其實佢比我更加犀利呢

對於新手來講興趣係好緊要

你對於自己梗係可以高啲要求
但係每個人唔同㗎嘛
當你用你自己個套去套落人哋度人哋就會覺得好辛苦
對你對人哋都唔係一件好事

咁中央美術學院，Art Centre College of design，Angel academy of Art Florence , Florence Academy Of art 都執得啦

我教人畫畫0開始學都係素描教起，之後先到portrait drawing, figure drawing

我身邊好多人就係畫室開始學素描
有啲畫到入埋U 讀Art, design都有畫
素描係好玩既一環嚟
成日好多人因為無接觸過藝術，一黎就覺得好intense 但根本唔係
教素描有好多唔同方法
有好多流派

而一啲都唔死版

其實去到最後都係一個過程問題
因為我哋已經過咗一開波興趣嗰個階段
所以我哋會自己會搵到要學基礎先學素描先

但係好多新手佢哋一開頭其實係見到自己鍾意嘅動漫
跟住去模仿
跟住佢哋會發覺自己能力唔足夠去畫自己想畫嘅嘢
跟住就會搵方法去提升自己功力
例如素描

但係如果係一開頭就叫一個新手去做素描
有啲人係會真係覺得好悶

當然啦有啲人係OK嘅

我自己做老師做咗一年幾兩年 見到就係咁

咁我要學生對自己有要求
先行得遠
我唔會想佢哋畫到咁上下先嚟補

呢個世界愈嚟愈接受啲快餐，
而唔去食正餐
呢樣就係我想指出既嘢

每個學生心理質素真係唔一樣
有啲適合軟 有啲適合硬
其實係要唔同學生用唔同方法先最好

我自己係個唔係太過逼得嘅人
我會越迫越咩都唔夠膽做
當年老師係對我要求好高
去到最後我崩潰咗
後尾老師用返適當嘅方法慢慢嚟
我先至搵返自己嘅能力

所以我依家自己做老師就會真係睇住學生再決定

因為有啲人係會好依賴你教佢啲嘢
有啲會好似我咁樣會自己好鍾意不斷試唔同嘅嘢
自己去搵路

所以前者嗰種咪會好鍾意你所講嘅嘢
果一種你話如果教佢素描 佢會基礎打得好好

如果係好似我呢種嘅話我就會覺得好悶
因為我會自己不斷試唔同嘅嘢 咁樣去打基礎

所以其實係一種唔同嘅路

我唔會叫學生有正餐唔食走去食快餐

同樣醫肚但正餐唔一定好食，但一定會健康過快餐

每個人口味唔同姐
你唔鍾意嘅唔代表係快餐

事實係呢個世代連自學既都可以出嚟教
真係好多所謂培訓班誤人子弟

如果自學嘅係畫得好過培訓班嘅
Why not?

Btw你一直嗰啲畫畫post肯找數未

不過諗吓諗吓
總結我學咗咁耐畫畫
我覺得最緊要嘅都係識得變通
點樣喺每個媒介學到嘅技巧再套用返入去
呢個先係最重要
唔係淨係唔轉彎
係呀每次都要學識點樣變化

嗰啲就一筆勾銷
平時都無咩時間可以做呢啲無謂嘢

自學你當然可以畫得好過其他人

但係自學就唔好出嚟教人啦
大佬如果個個都教得人咁我讀個art degree把鬼咩

師兄你成幾個post都係爛尾

咁嗰個如果畫得好點解唔教得人
你唔俾佢識得將自己畫嘅技巧表達出嚟咩
如果學嘅人有得着嘅話咁其實佢已經成功咗啦

你讀咗個art degree 又唔會代表你教得好
只係代表到你識得呢樣嘢

就好似中學老師咁
就算佢讀到博士都唔代表佢教得好

我諗起我中學老師
中文讀到博士但係教到成Pat屎咁樣
同自修冇分別

同埋係客人選擇搵你去教佢
只要你嘅作品可以令到個客人覺得你教到
咁某程度上其實佢已經成功咗

如果你讀到degree都唔贏一個自學
咁其實應該要反省下

我唔會話自學，讀Art出身，同畫得好唔好
有任何掛鉤

讀藝術，視覺藝術，美術，設計，全部人投放喺理論、實踐既時間都唔同
有人學藝術係為咗畫畫
有人係為咗雕塑
有人可以係為咗更好更深入了解藝術
而投放既時間同佢哋既output係絕對成正比
但你要講藝術賞析，無受正統藝術教育既藝術家，係好難會做得深入過接受過既藝術家。

自學藝術既，其實學既唔一定純正，講緊既係nude model都唔知點解要畫既self-taught artist

一個人要去贏個經歷過幾個世紀洗禮既藝術體系，
係幾不自量力。

你要明一樣野，好似文藝復興時期，幅畫好睇都唔等於上到大檯，個個時代都有佢嘅禁忌。

藝術就係有高低之分
商業藝術唔同Fine art
商業藝術有Fine art 既art principle

我份工都係畫畫，做2D/3D game art
但出於對藝術既尊重，我唔會話自己做既係藝術
我喺公司畫既圖，雕塑，全部都係資本市場既產品，呢啲產品藝術價值只限於佢喺市場既價值。

Fine art 唔係為entertainment
商業藝術係為娛眾而生
只有了解佢哋最根本既分別，
先會知道藝術到底係咩一回事。
你先會知道咩係藝術，咩係真正既美。

你依家已經係講緊藝術個方面嘅嘢喎
如果你話敎藝術
咁我都認同呢啲係要讀證書嗰啲嘢唔可以自學

但係問題我哋啱啱係講緊畫畫班喎
如果係技術方面
自學嗰個畫得好好
咁我覺得冇問題啊
佢一樣都係投放好多時間都係實戰上面
如果唔係佢都唔會畫到有人欣賞有人想學佢嘅風格

同埋自學嘅話其實有個好處就係你更加明白新手有乜嘢唔明
因為你自己都係咁樣走過來

不過去到最後其實我覺得最重要都係你自己努唔努力
如果唔係就算俾你去到學院都係一樣係垃圾

就好似wlop 佢原本讀工程出身
但係都係靠自己努力
最後佢好出名係插畫個方面
佢哋背後每日練習幾多張圖冇人知

喊出嚟剩係得星期六日有時間畫

隻字唔好出現重好
又影響構圖又影響美感
重要唔係書法字

同埋個嘴唔好畫到直不甩
嘴係翹起

嗰個字體其實我會改
我諗住最後先會再睇吓整體效果再揀字體
如果太早揀好容易偏離

下巴嗰度我都覺得有啲問題我諗住上色中段就會改

底色基本上搞掂咗
跟住就係改返啲出錯嘅問題
然後細執
之後就再有啲位鬆咗佢
最後再增加一啲信息量
呢張唔難
應該好快搞掂

K大無教人體結構咩

你幾時見到佢有開呢科？

不過我都承認人體係我弱點
所以我會係呢方面努力多啲

我做人嘅宗旨就係接受自己錯嘅地方
之後改咗佢

有錯就要認

畢竟畫畫就係不斷改進嘅遊戲
仲有一日可以出到大家都讚賞嘅作品

希望啦屌

多謝你嘅鼓勵啊

修修改改

人體GG

完

不如咁啦你既然都睇得出有問題咁不如你試吓改
你既然咁勁你肯定改到

就咁打四隻字我係唔會知點樣改㗎

呢個case係oriental (東方人)
眼尾畫得太長，如果有頭骨嘅話，個眼球會放唔落個眼窩 ，
呢個可以睇到係朝向8-9點鐘，
另外半邊面我哋呢個角度見到嘅嘢係好有限，
用完全半側面做基準判斷，
然後再諗吓到底右邊面到底應該畫幾多嘢俾佢
好似鼻高咁嘅人個鼻側面睇直頭係擋住另一邊嘅眼，

不如你試吓直接改
你用文字好難明

有feel wor ching

支持樓主
有冇開畫畫page,ig個啲?

電繪畫咗一年畫 接過幾次job
但自問都係仲有好大進步空間
想知啲請人畫畫嘅公司係咪啱啱畢業嘅話請人門檻係咪會低啲走咗去外國讀緊美大 而加啱啱year2進路好迷茫

我勸你日本動漫畫少啲

講真畫畫同設計你唔係超班到
ArtStation 有人搵你既話
你最尾都係做返香港公司

有啲公司搵你畫concept art 係睇你creativity
即係如果個畫家同設計師

設計師起碼佢有個實際functional 既idea
而好多遊戲公司既concept art 講真你畫一年半載都catch up 到嗰啲程度

有個Facebook
叫 域拖
你可以加
我不定時更新

畫得幾靚呀
不過我係厚塗比唔到意見你
可能光影可以玩得盡啲

我知道art難行所以走咗去讀設計

正呀好有特色
有特色係好正既事情

多謝
我畫左電繪畫左八年啦

你人體畫得好正
我呢方面好垃圾

其實你可以臨摹練習多啲人體
上色就真係要慢慢摸索下

上色我反而OK
風格都係諗住走下面嗰張相咁樣

但係我最大缺點就係人物好冇張力
所以我依家訓練緊自己人體透視

我都唔明點解我畫左人物咁耐
反而風景啊場景呀個個都覺得我畫得好過人物
笑死

吓但我喺嗰邊結咗婚點都唔洗返香港做

同埋我喺日本做 如果啲個人request接晒都夠生活

我都覺得好唔夠立體
不過仲有三年慢慢改善下

我覺得係色感問題

我記得我上堂老師教過方法可以簡單咁樣令到體積出返嚟
如果你唔介意嘅話我返屋企可以試吓幫你改

人物好多嘢都要準確
埸境只要睇上去似就得

人物難好多

好啊我嗰邊係教開個透明黑色screen之後加光
但次次都改得太輕手

如果普通白光我覺得可以係啲光入唔到去嘅位（呢啲叫閉塞)
加深色d
理論上呢舊嘢應該係最深色
但係唔好用黑色
我等陣send個功課俾你睇吓

上網搵資料初學左個零月見笑

多謝你啊我都幾乎唔會用黑色

最黑色嗰啲位其實就係冇光嘅地方
如果你二次元嘅話你可以喺線稿入手
或者加多一個比較深色嘅色塊

佢呢個其實係想教點樣淨係線稿都可以立體啲
佢呢個就係比二次元嗰種風格用

我覺得初學者來講都OK我都幾鍾意
起碼好過我一開始嗰啲
我覺得最大問題係顏色同埋面部光暗 因為形狀切錯左

我都有注意開啲筆壓
下次再加粗啲

其實係睇吓你想唔想你啲線條好明顯
你可以令到線條粗幼變化

如果唔想嘅話可以好似我咁樣 切色塊
不過其實我覺得你都畫得好好
我畫唔到好似你個種

咩風格都有野可以學
而加試緊不過交緊貨嗰張冇著衫貼唔到上黎
我都覺得你背景畫得好靚學唔到

以前用PS畫，而家用procreate

玩林布蘭光衰左
右臉係錯左冇更正返

我都諗緊買唔買iPad
你用完之後有咩感覺呀

背景真係唔難㗎喎其實只要睇上去似就可以
好似人物咁樣 其實嗰啲線要好精準嗰啲先至難

如果想玩光嘅顏色嘅話呢其實有秘訣㗎不過要搵參考

絕對好用過Cintiq, touch完美
平過PS, stable過PS
仲有drawing assist，對line art/design好有用
可以replay睇返自己點畫
我左PS畫畫3年 procreate 1年半
自從用左procreate之後就冇再用PS畫

呢個又真，不過你可以試下畫裸模
捉摸下動作點畫

睇吓動漫都有用嘅

我依家嘗試睇吓K大點樣拆開人體
練習到開始知道應該點做
我應該會開始試吓望住張相再捉人體
希望有用

部機充滿電可以畫幾耐
我不斷1516 緊到底Windows定apple

7hrs左右 唔怕電跌少過20%可以9hrs
windows冇procreate

我淨係望住林布蘭啲畫去試

分開一part part畫會易啲

冇錯啦我就係咁樣練習

埸景難好多喎大哥

哎呀畫得幾好呀
我就畫開女仔，你可以畫得柔軟啲(個body)

見到報K大要影身份證
好驚報完佢比人HACK就GG了

Rembrandt 嘅話你可以睇吓佢啲pigment draft 即係佢啲素描稿
你就明佢哋點理解Plane 呢個concept

Plane呢個概念喺畫畫係好重要，
係你踏入portrait嘅第一步
好似asaro head咁，
將人面切為最基本嘅形狀再加value (黑白灰)

你可以睇吓SD Doll 嘅面係點

好用過Cintiq 認真呢
我覺得ipad pro唔錯
但係好用過cintiq真係幾誇張

咁樣初頭的確係無咩問題
但係學畫最重要嘅一環係如果你想畫寫實啲
即係非紙片人類嘅畫
人體結構避唔到

我學畫咁耐好推薦石正賢本人體解剖學筆記
刨晒會好有得著

我諗住等我搞埋嗰隻手腳之後試吓拼埋一齊

女人個胸好難搞

我都覺得呢個好麻煩..我諗冇事嘅...

研究下先
搵教學既時候有睇到呢個概念，但到畫果陣就冇拎返出嚟應用

其實畫畫吓你會發現人面都係大同小異
其實人頭大部分都係被骨頭嘅起伏變化影響，
其次係面部嘅表情肌脂肪分佈，好似obicularis oculi，口輪匝肌呢啲咁重要嘅肌肉
所以畫人一定要識人嘅結構就係咁解，肌肉嘅起點同崁入點
好似頸咁，眼，鼻，頭側嘅temporalis，頸側嘅頸骨胸鎖乳突肌

學識之後畫人會輕鬆好多

所以人面陰影點畫
呢啲係可以練返嚟
前題係你要識ANATOMY
FORM & SHAPE
同埋LIGHT AND SHADOW

咁睇黎之前搵既教學都應該係正路，都係叫人先去學美術解剖學減少行錯路。
但真係好難入口

石正賢美術解剖學
ANDREW LOOMIS
BAMMES
PAUL RICHER
GEORGE BRIDGMAN

都係嗰句唔好咩都唔識走去畫

你想學畫人先要學識畫幾何體

我背景畫到幼稚園咁
可唔可以詳細講多少少

我等陣用電腦放個過程俾你睇 你咁樣會容易明白多啲

多謝絲打
成日要交背景次次都好迷茫

都係要面對
衣家睇緊andrew loomis本教畫幾何體既書

入黎一齊交流下

Youtube好多唔錯既channel 教藝術

我喺日本學 直頭個個禮拜都有美術解剖學會啲人過黎教
慢慢睇再練下先吸收到 唔洗心急追晒

我逐個逐個部份講
場景呢個部份我好建議要搵參考
呢一張係我上完堂第一次試做嘅所以我自己搵咗張相去模仿

係呢個階段我主要會用三隻色去歸納成個畫面
黑色通常都係陰影
白色都係光
灰色可能係遠景

我咁樣做係方便我之後想食因為我會用剪裁片
剪裁片嘅功用係可以俾你直接喺嗰度上色唔會出界
整咗呢三樣嘢之後就方便我做下一步

呢一張跳得比較多
其實我係做咗下面呢個步驟
首先用噴槍求其噴返左邊一光照落嚟嘅顏色
大概得㗎啦
之後再將個筆刷大細變返細
開始噴返佢嘅結構出嚟
因為你之前已經做好歸納嘅部份所以其實點都會個形狀都會係正確嘅
跟住就覆蓋一層你想要嘅環境光顏色
例如我呢個係橙橙地黃黃地
呢個用Photoshop整
咁大支決定好之後呢其實個feel開始出嚟㗎啦
咁你就再用一個自己鍾意嘅筆刷開始執細佢

跟住去到一個地步你覺得開始完整啦
就可以加入其他唔同嘅顏色 我哋叫呢啲叫做藏色
可能加少少藍色落去啊綠色啊紅色都可以

去到最後可以加啲小細節落去
例如高飽和度嘅橙色藍色
空氣照射落嚟嘅粒子

點解要最後做呢因為如果你太早做嘅話其實你好多時都會覆蓋到
同埋高飽和度嘅顏色會好影響個畫面所以最後就可以慢慢決定你想點

不過呢個係我第一張做所以其實仲有一個方法可以再好睇啲就係將個畫面銳利化

我講得比較亂希望你睇得明

放多一個俾你睇吓個過程
好似有兩張掉轉咗將就吓

呢個步驟上其實都係差唔多

有神快拜

好勁

唔係囉 其實你都見到我入邊唔係雕刻得好細緻
其實只要個感覺出到黎就可以
我老師嗰陣時教佢話唔使不斷死磨細節
只要睇上去似就可以

所以點解我覺得人物係難啲
因為有時人物你係真係需要細節呢樣嘢
同埋好多位你都係要畫得正確成件事先會出嚟

場景唔同呀有啲位就算錯咗你都唔係好覺
你都有方法去遮掩

好似呢張咁

講起色彩我好似冇放過呢張係呢度
呢個我係嘗試走出K大嘅影子
不過失敗咗

唔知k大係乜但就咁睇都好靚啊
珍珠色同埋人體都唔差呀
不過上色可以再detail啲
人物冇乜質感有啲似個雕塑多過活人

係呀我探索呢種風格嗰陣時就係發現咗個問題就係人物好平面
但係如果我再加多幾個圖層落去嘅話其實又冇咗嗰種味道
所以我仲諗緊點樣執好
又唔可以落太重色

跟住去到後尾發現構圖上我真係好大問題
所以決定搞掂咗人物透視啊構圖嗰啲問題先

其實第一步最好都係相鄰色先
個palette 玩咁多色好易失控
掌控好相鄰色既palette 先再去玩其他色會好啲

我見中國畫圈好興呢隻配色風格

呢張其實最大問題唔係顏色
係構圖

Similar palette 玩熟再試埋其他色

個focal point 無咗？

我放咗好多條視覺引導線係粒星星度
令人點樣望都會去返粒星星度
但係粒星星冇太大亮點 同埋粒星星太大
俾人感覺會好空
同埋星星同埋個人缺乏互動

顏色上我覺得都OK嘅係 係個星星太光
如果朝着呢個方向探索其實應該都會幾有特色

側邊暗啲好似故事書性強啲

如果要解決其實某程度上只要剪裁下都可能會好大改進

想知你第一個step用幾耐整
我畫到大概個形 全部parts畫晒見到出黎好柒就摺埋咗

粒星太少細節 試下加啲野入去？

我諗唔計起稿
因為有時我直接唔打草稿直接上黑白
大概個靚兩個鐘左右啦
不過呢個步驟其實越精細越好
但係又唔好真係太細緻因為你之後仲會改

嗰陣時畫諗住希望粒星可以發出多啲光芒俾人感受到果種光
所以我着重左向顏色變化度
跟住畫完之後咪發現方向錯咗
不過都係嘗試嚟嘅

試下起個稿畫下先
整到啱心水再貼上嚟
到時如果你有時間嘅話可唔可以幫我睇下

如果你唔介意我功力未夠嘅話當然可以
不過我擅長嘅主要都係光影所以可能我都係着重呢方面多啲
其他位我未有咁嘅資格

畫得都幾柒就唔直接貼圖

我就係個啲基礎都打唔好既人
鳩畫左差唔多六年
畫到而家 我都好肯定唔係鐘意漫畫動畫既話
唔會用呢啲風格畫到而家
但係一望見人地畫寫實
唔多唔少都有啲自卑感

上色幾好 唔錯呀
好過我唔識上色啦

唔需要有自卑感啊
畫畫姐自己鍾意咪得囉

我放咗上Facebook可能你喺Facebook見到，？

同埋我都覺得唔係差嘅你畫嗰啲
你可以試吓唔好用噴槍
同埋顏色上你可以試吓落唔同嘅顏色
咁樣顏色就會有多啲變化咁樣應該會再靚啲
你呢種風格令我諗起我以前因為我都差唔多
鍾意畫啲好踩界嘅女仔

開頭我都係成日又噴又blur
介甩咗之後進步好快
最緊要係睇多啲其他人點畫同埋睇相

其實噴槍嗰啲係好後期先可以做
前期其實基本上都係硬筆畫
差唔多之後先至再用噴槍過渡某啲邊緣

試吓用多啲lasso tool 嚟畫重啲嘅陰影
有時睇吓其他畫師點畫，用咩色，啲邊係點

有冇procreate 陰影教學
我用噴槍加blur覺得唔自然

應該係喇

其實軟件都唔會係重點因為背後個原理係一樣
如果陰影嘅話你可以用實色畫好咗個形狀之後
再用有紋理既筆去過渡

陰影通常我都係會用二級三級同埋四級嘅邊緣去做

放一張之前上堂用滑鼠畫出嚟嘅

唔好意識，請問邊緣即係咩

兩種顏色相交嗰個位？
例如陰影咁樣你鋪咗一層黑色上去
咁過渡個個位就係叫做邊緣

所以我打陰影時應該係底色加陰影的邊緣變虛？

我上面咁算唔算？不過我係噴槍加用手指個tool（畫筆隔離）

我新手，畫得醜屌得細力d

好犀利

新手其實我唔建議用噴槍同埋手指工具
因為好容易會失控

其實你可以喺第一步試吓學識堆色塊
好似我上面嗰張圖咁樣其實我都係淨係用咗七種唔同顏色嘅灰整
而且係淨係用佢預設冇紋理嘅筆
係將成張相推到一個感覺出嚟之後最後先至用其他筆過渡

好似你上面張相咁樣你可以試吓唔好用其他工具淨係用普通嘅筆去大概堆個立體出嚟先
最後先至用噴槍嗰啲嘢

如果你唔明嘅話我等陣放埋上面嗰張過程圖俾你睇

講得有啲亂 希望你明

多謝
其實只要個顏色啱嘅話個感覺就會出到黎

我大概明你講咩
請問一下過渡應該用咩筆同點做？

巴打/絲打好好，打一大段野話我知

呢張算唔算顏色岩

如果過渡可以用較低左透明度嘅普通筆
來回咁樣畫幾下佢就會開始有漸層嘅效果

就算冇較低到透明度其實都可以 你只要將個顏色選擇係兩個顏色中間
慢慢推落去其實一樣都係有漸層嘅效果

同埋一啲本身自己有紋理嗰啲都可以

理論上其實噴槍都可以但係我阿Sir講過佢話入面有啲位你好難控制
所以佢就唔太建議

你明白我講就係最好啦我講嘢唔係好叻
因為我之前都做過新手我都試過好迷惘
所以想將自己識嘅嘢同你地講
不過不過我自己都唔係好叻就係啦

我覺得OK啊個感覺出到嚟就可以
不過我係唔明點解佢兩邊手肘嗰個奏摺果兩舊野係咩嚟

多謝
我陣間去練習下

樓主星個副同 咸鱼中下游 啲色幾類似 可以學習下

如果想練習你可以試吓搵石膏像或者動漫模型嗰啲灰模
之後迫自己用七種或者八種嘅黑白色畫
最後先至處理過渡
應該都幾有效

嘩佢嗰啲好夢幻

我依家盡量睇吓有冇啲得意嘅反光布料做參考
幾好玩

無留意

不過我幾鍾意佢頭嗰啲處理唔錯
係頸下面嗰啲筆觸太粗我覺得
但係整得唔錯顏色上都

仲有張舊畫
呢幾隻色會唔會撞？

因為我想向r18前進
同埋我成日用四五隻色去上皮膚
但其他個啲就係鳩黎
頭髮更加唔知想點 唔知自己做緊啲咩

唔用噴槍姐係直接上色塊
如果要做到立體既話要點做
唔係好識上色塊

有睇一啲鐘意既畫師點上色
不過唔係次次都學到
有時直頭唔知佢點樣上到

我覺得顏色上我自己就覺得冇太大問題嘅
不過係件衫我覺得可以再精細啲
因為其實我好欣賞你皮膚上嘅處理做得幾好
但係因為你皮膚其實處理得好細緻
係你件衫就筆觸好大
所以好容易會俾人一種感覺好似未完成感覺
我見到你皮膚都有嘗試混入其他顏色 你件衫一樣可以咁樣做 如你嘅綠色唔一定要剩係得綠色
可以試吓加下偏黃
偏紅偏藍都得
可以自己試吓
顏色有變化會好睇啲

同埋我覺得你兩邊手臂呢同背景嘅邊緣可以試吓混合
鬆左佢 用啱啱我張圖三級同埋四級嘅邊緣
咁樣效果會幾好睇

覺得整體幾好 好有嗰種油畫嘅感覺
我覺得只要其他部份細心啲嘅話出嚟效果係好好

tyvm

你試吓迫自己畫下呢啲
用八種或者七種嘅灰嘅顏色

只要你個顏色用得啱嘅話其實個立體感就會出咗嚟

同埋可以多啲參考呢啲相

老師教我哋如果想大家一張圖你可以試吓將佢變成剩係得黑白兩種色
之後再分開模仿
Photoshop有個功能但我唔記得叫咩名我等陣去睇吓
佢哋係可以直接將張相變成得兩種黑白
到時你就開影像剪裁片
試吓學佢點樣噴啲顏色落去

我哋上堂嗰陣時都有試過咁樣做咁樣係可以理解到佢點解會咁樣用色

CSP PS Painter
有啲function你未掂過嘅話
係難啲明啲artist做緊啲咩，
用咩去achieve嗰隻effect
唯有自己玩多啲in-app function

立體感有一點好重要嘅就係素描入面嘅光影

光影呢part

五大要素，缺一不可
highlight (高光)
light area (亮部)
core shadow / aka terminator (分隔開光同暗嘅明暗交界線)
dark area (暗部)
shadow (投影)
+
reflected light (光折射去dark area，當中折射嘅光弱過原本嘅光大弱80-90%，即係幾弱吓嘅光)

上色塊其實都係based on你對 line, form & shape有幾敏感

對眼睇嘢準唔準，
可唔可以憑肉眼睇得出colour block嘅比例

即係畫畫嘅fundamentals你掌握到幾多，
你想畫嘅object，佢嘅塊面plane (surface normal) 係點，
好似每個面朝向邊到
呢啲問題都要答到自己
最緊要係腦同眼行先過支筆

呢一張係當時學點樣拆解人哋作品嘅練習

我畫畫嗰陣時有個小技巧會檢查自己作品正唔正確
我係將佢變成黑白色睇吓素描關係正唔正確
例如睇吓個畫面會唔會太白又或者陰影位會唔會太黑

James Gurney 啲書好多都係好多藝術家推薦
Colour and light
Imagination 重有啲唔記得咩名

Scott Robertson 啲書都係，
基本上你睇得哂
Andrew Loomis
George Bridgman
Scott Robertson
James Gurney
Richard Yot
呢啲人出嘅書都係呢個世代大家認可既教學書

睇哂明哂基本上就學識左畫畫既基礎
淨返要畫咩就depends on you

你唔介意嘅話我可以試下幫你執下
當練習

可以啊 無任歡迎
btw上面兩位巴打既野
我要認真吸收一下 唔係三時五刻可以做到既野
而家我都係睇到一知半解
都係遲下落手畫比較好

剩係睇唔落手畫睇乜都冇用
我早大半年仲畫緊屎
但迫自己狂畫野 跟下啲人氣畫師嘅畫法
放大每一條頭髮每一個摺痕睇佢陰影點上
再貼上twitter加tag 望下其他畫師同自己幾大差別
你畫プリコネ應該好多人會like你
最緊要唔好放開支筆

自問而加叫好過以前好多 追嘅人都愈黎愈多
唔係話自己畫得話超班定點，
而加fanbox有幾個人個個月俾緊1000yen我

介唔介意最後留小小位俾我コラボ
有玩開但平時太忙從來冇畫過
近排fanbox request都係R18
想練習下

好啊 求之不得啦
我怕畫得柒襯唔起巴打你
話時話我都心思思想搞fanbox
但又唔知點入手好

如果有嘅話留個tg？我都係鐘意畫二創
同人誌me一啲經驗都冇想交流下
基本上fanbox有pixiv就開到
不過主要技巧都係留返喺度討論

我都覺得你多啲練習會好啲
其實我自己覺得不能睇書嗰啲嘢你都係要等到自己畫到一定程度先會睇得明
就算上堂都係
如果唔係根本你都聽唔明佢講啲咩
所以新手我真係唔建議咁快睇一大堆專業嘅書
你唔會睇得明佢講咩

同埋如果你真係練習嘅話記得用心去總結下你畫緊嗰陣時嘅技巧
唔好淨係不斷淨係畫爽圖

我都覺得你多啲練習會好啲
其實我自己覺得睇書嗰啲嘢你都係要等到自己畫到一定程度先會睇得明

你地好勁 唔知點解我每次畫二創都係會爛尾
不過我發覺二創升人氣升得好快

其實最近都有畫figure drawing 同bean exercise
唔多唔少都有幫助
至少係睇grsture既時候易明白啲

人體嘅話我要練習嘅話
我習慣我要學識拆咗佢個幾何圖形先
因為咁樣睇相之後先至拆解到到底應該點樣做

反而嗰啲講肌肉嘅書最後先睇會好啲自己習慣嘅話

肌肉既話唔係去到練好左啲gesture先再做既咩?
拆幾何圖形係唔係將啲人體變做三角錐四方體個啲野?
其實唔係好明呢樣野點樣幫我了解人體比例
最多都係幫我易啲理解人體

幾何圖形我唔係諗住去了解人體比例
而係令我點樣掌握佢嘅動作
點樣可以令我唔睇參考圖都可以畫到我想要嘅動作

肌肉嗰度其實係去到後期 知道個動作點樣畫
最後將啲肌肉線條畫番上去嘅最後步驟
所以你講得冇錯 係要了解咗個動作點樣之後先至再做

不過其實都係個人習慣
個人都有自己唔同步驟最緊要係知道自己做緊啲咩
知道用乜嘢步驟可以最快幫到自己就得
因為可能呢個方法你適合我就唔適合又或者調返轉

多謝指教
我畫到而家 其實都好清楚自己要學番基本野
不過一直都係唔嗲唔吊咁
畫爽圖係爽 不過進步得慢 要靠大量畫先會有進步(仲要睇ref)
而畫練習 老實講點畫都好悶 不過就可以進步得快啲
但我兩樣都想要 畫練習再變佢做爽圖

我最都經營緊自己pixiv 發覺電繪都幾博大精深
睇完絲打d心得好有得著

其實每樣野都有個階段嘅
你去到某一個階段嘅盡頭你就會開始自發想諗點樣突破
跟住無論幾悶你都會自己走去學走去睇書
所以根本唔需要擔心

不過記得每次練習完都要睇吓自己出到嚟有咩弱點
去正視自己嘅出咗問題嘅地方
雖然睇人哋評論會好傷心
但係冇計啦
你最後嗰句啱呀 將練習變成爽圖
咁樣動力都會大啲

其實邊個範圍嘅畫畫都好博大精深
不過有一啲理論其實只要通左你去到邊個範疇都可以用到

例如顏色咁樣 其實好多時個理論都係之前嗰啲油畫或者水彩轉返落去電繪度

同埋記得你每做一樣野都係會影響張圖
所以每一筆都要諗清楚

係啊 我識人畫一創好勁 先幾百follow
如果要畫喱種插畫搵錢9成都係要畫二創出名keep一堆fans先
搵工喱邊啲日本公司真係好多都會睇你有幾多follower

所以我都諗緊等我搞掂人體嗰度試吓玩吓二創
這是一個悲慘的故事

Gesture本身應該係學識人體運動作用先會畫得出既嘢黎，先唔好講記哂人體肌肉咁hardcore

你起碼要背得出人體基本通用比例先，
同埋人體既骨骼動作，佢既極限去到邊

但係如果畫既人唔識人體，效果就會大打折扣

唔熟人體既form and shape
首先
Gesture sketching / drawing係好精煉既筆觸嚟
用腦既複雜人體框架build up有流線美既figure drawings / sketches

好似rotation , extension, flexion 呢啲咁
我咁問你，前臂兩條骨邊條搭邊條？
鎖骨會點上下郁、前後郁？

尺骨橈骨佢哋反手正手咩時候會分開咩時候會重疊？

如果你答唔到，你就唔會知你想畫既嘢既3D form and shape 係點
所以人體係好重要

呢個世界有樣嘢要意識到既係
點解人哋畫唔夠一年就畫得好
有啲人畫五年都唔夠佢好

一嚟係態度
二嚟係方法
三係效率

隻腳陰影唔落漸變咪好地地

咁啱我試緊玩調顏色曲線 順便試下攞嚟做退場色

我反而覺得背景顏色問題大啲
我覺得太搶眼 有啲搶咗個主角
可能飽和度低啲同埋淡啲會好睇啲

其實睇參考圖，幾專業既畫師都會有呢啲習慣
反而你搵咩類型既圖
係另一門學問

我呢啲唔敢稱之為藝術

估唔到竟然可以安撫到人心

不過如果工作唔順利嘅話休息吓啦
唔好逼得自己太緊
人生最緊要自己開心

第一張電車圖真係畫得好好個畫面有氣味有溫度
有呢種表達氛圍嘅能力真係好勁

你過獎喇
嗰張撞彩撞出嚟嘅啫
你畫油畫都好好呀
你嗰個po第一張嗰個人好有味道 我都唔係好做到嗰啲感覺

學到野！！多謝樓主詳細分享

樓主畫得好靚啊啊啊啊！
尤其是啲光同埋個tone，好有情懷好有feel

有小小意見唔知啱唔啱洗
個人覺得電車打直嘅線條可能因為啲藏色(?)而望落好似有啲攣咗咁
感覺完成度拉底咗好多

如果主體嘅主要線條俐落啲，應該可以再好睇小小！
anyway已經好靚 期待樓主繼續作畫同分享

多謝你呀我仲以為已經沉咗
的確呢一方面係我最大嘅弱點
我之後會試吓注重返呢幾點

等我放假得閒我應該會多啲香港系列
希望你哋會繼續支持

交流交流 我自學電繪

好有風格
有啲似水彩又有啲似用粉彩

哇好pro
我好唔擅長堆色塊 仲未搞得明發生緊咩事
想請教下樓主係點樣練翻嚟

btw想睇過程

係香港好少人講電繪 難得一見正帖
支持支持

咁又唔好支支聲
人哋中國人都有值得敬重嘅

同埋講真嗰句，唔係得k大有開班
外國好似schoolism，svslearn，pencil kings，等等都有教digital paintings

你點解有個錯覺覺得香港人一定要喺香港人嘅班到上堂
外國有料嘅多過香港好好好好好多倍

但係你唔記得咗語文都係一個門檻

咁我唔知喇，香港人英文差極有個譜我諗

我諗啦

我發現阿伯嗰張跳得有啲快所以用着呢張解釋俾你聽先

其實我哋第一步係要練習點樣將明暗歸納
白色嗰度係代表光面 黑色嗰度代表暗
呢個部份好重要如果你將個形狀變得靚嘅話
其實你之後會少好多嘢煩

之後在設定七種光暗嘅灰色
你會見到我下面嗰張相上面就咁樣做

咁因為你上面已經分左明暗兩種顏色
咁你就可以分開兩個次序去上
例如白色嗰度你咪可以越嚟越暗
黑色嗰度你可以越嚟越光
咁最後其實佢咪變咗個立體

當你用冇紋嘅筆做晒所有色階
之後你就可以用一啲過渡嘅筆
咁樣你就唔會冇咗個立體

呢個真係好難講個老師其實當時都開咗幾次額外堂
簡單啲來講就係將佢歸納光同埋暗
之後逐步逐步咁樣歸納
我自己講都覺得好亂

咁某程度上除非你英文真係本身好叻嗰啲
講吸收嘅話應該普通話容易吸收過英文

如果要點樣練嘅話你可以試吓搵一張灰色嘅石膏像
或者灰色嘅模型呀冇所謂
跟住你可以分七種唔同嘅色
之後喺張圖試吓圈出嚟
咁你就會分到七種唔同嘅顏色
如果一開頭學點樣歸納我會係咁樣

我諗應該學咗光影先
佢可能光影都唔熟

灰階同光影脫離唔到關係
如果淨係靠眼睇，而唔係去play with light
佢只係練緊準確度

但係如果連準確度都冇嘅話佢之後點樣畫
一步一步黎啦

準確度我係指佢用眼去睇value (明暗度）
我唔係講緊form and shape既accuracy

佢連眼睇都未睇得準
佢點做之後啲嘢
嗰個練習基本上係俾我哋學習點樣睇嗰個明度
希望可以令到我哋知道個數值大概喺邊

因為佢關乎到後面下一堂嘅練習
因為學習左個數值大概喺邊度之後加埋飽和度色相
咁就出現咗真正嘅色彩

搭嘴講
Schoolism有sale嘅時候買勁撚抵屌，可以跟god father學嘢
有啲有字幕，不過聽慣youtube畫畫片一定明，無乜新字/難字

Value喺美術即係光暗

素描五要素都唔識咁點畫光影落去
定係K大淨係叫啲人臨摹

算啦你本身又冇真係去了解過人哋嘅課堂
其實佢嘅課堂咁多人讚好一定有佢嘅原因嘅
你要記住畫畫唔係淨係得一條路

如果你覺得呢條路係啱你就堅持落去
但係唔好逼人
或者踩低人哋條路

其實我原本開呢個po
佢希望大家放低自己嘅作品出嚟討論下
並唔係想做鍵盤畫家

其實係，佢啲堂應該係廢事剪，直接幾個鐘咁直落

其實學習嚟講唔係幾高效率
反而多數我睇既都係精華同埋無吹水環節
件事正路好多

我覺得透視都唔係佢強項
我鍾意佢色彩多啲
如果你係真係鍾意佢嘅風格想學佢嘅風格
色彩真係OK嘅

不過我都覺得佢啲堂好長
不過我分開幾日睇都OK嘅

你講嗰個等我下次試吓去搵下先
好似幾正

Craig Mullins呢個簡直
CG之神

我都準備落手畫香港系列

想圍繞MK文化、2019抗爭、ulife、本地生物呢啲充滿香港特色嘅野做更多探討同記錄

我主要係諗住玩香港建築啊
日常生活嗰種

可能係的士唔過海嗰啲呢

香港有好多港英時期建築都好靚

留名期待 本地畫家如果可以聯合起來創作更多本地野，可能就有機會復興香港文化輸出

Yes!今日去完大館
原來佢呢個建築好有趣
佢個頂呢係用咗中式嘅瓦
跟住個主要嗰個建築係用咗英式
我覺得好有趣

更加側面反映左外國人嗰種心胸廣闊
唔會抹煞你嘅文化

仲有nathan fowkes

大館淨係識大院

好靚吖

香港島嗰邊
好靚

多謝呀

我都好想識畫畫，成日想試下畫，但奈何自己藝術天分好有限

其實每個人畫畫一開頭都係為咗求開心
唔需要執着自己有幾多天份
每個人都係慢慢碰碰撞撞畫出嚟
所以你可以畫下自己鍾意嘅嘢
唔使理其他嘢 培養下興趣先啦

試吓求其攞支筆畫咩都好啦
最緊要自己開心

都岩，但畫完成日都覺得畫得好核突

其實畫畫無話天唔天分，就算色盲都可以畫到好靚嘅素描
努力練習就得

呢種藝術對天分同財力嘅要求都唔高，更多係考驗你嘅熱愛同堅持

g 持

都係過程嚟嘅我俾你睇吓我細個係點樣

不過一開頭可以試吓模仿先
成功感會大啲

細個已經畫得好過我

電繪線稿好差仲自己練習緊

藝術天分呢啲其實好多ARTIST都無乜
但係睇得多畫得多學得多
有個好嘅MENTOR就會畫得好

唔好睇死自己

係

依家睇返好鳩😂😂😂😂

你上網睇吓劉小明有啲教程
幾好

有無D 想一齊SHARE SCREEN 畫下圖 大家研究/學習/又吹下水既繪友想一齊繪
利申無FD (現實+網上都係)

Lm

主要係想識下人,同人交流下

我冇所謂嘅

discord?

新手可以點開始 自學

家下同緊 台灣既朋友一齊畫緊, 用GOOGLE 個HANGOUT
有無人想JOIN?

你可唔可以放下你啲作品睇吓個階段去到邊
因為我覺得唔同階段有唔同做法

你哋有群組？

想加

家下係呢到畫緊.同兩位台灣朋友,
如果想一齊畫可以入黎 ,因為本身我地FB係識,所以係果邊聯絡多
但如果你地有DISCORD果D 咁就好 可以易D約一齊繪

無哂人 得返我

啱啱做緊功課
我自己偏鍾意用文字溝通多啲
如果唔係我通常都唔會出聲

我同佢地繪 大家都係mute 聲 剩share screen
同打字

我仲以為你哋會語音
不過近呢一個禮拜都好多功課
完全冇時間畫畫好唔開心

電腦都做到呢D油畫效果!?
好靚

點解唔開心

冇時間畫畫點會開心
多功課到喊

係呀依家啲科技好勁㗎
可以做到水彩啊嗰啲效果
有啲犀利啲可以混合兩者

用咩程式???

其實主要都係睇你功力
大路嘅軟件都應該做到啊
自己就用photoshop
Csp sai 都做到
Sai做水彩效果好出色
Photoshop 油畫效果唔錯

風杰好可愛

！！！
竟然有人識佢
我好鍾意佢但係佢好冷門
我諗住遲啲用黏土同埋布整佢

我超中意風杰
佢要走我都唔比佢走

識貨呀
佢成日溝女㗎
溝完我之後同我講我永遠都係着佢最好朋友
仲成日叫我同佢睡午覺

我仲以為佢係女
日日送裙比佢著
仲著得好靚
以後當佢女咁養

你有冇送女僕衫俾佢
我嗰陣時發癲每人一件
佢好適合女僕衫

無未見到有女僕衫
見到一定送
我送過藍色制服裙比佢
佢著得超可愛

有時我隨手送啲衫俾佢
點知佢好鍾意呢套衫
成日都着出嚟...

咩料下圖著到成個村姑咁
不過都好可愛

變左動森post

大家都應該知道風杰既可愛

想睇sis再畫慈愛女神同戰爭女神

我頂...
我隱約記得呢個應該係一個online game入邊嗰啲CD封套上面嘅插畫

跟住我覺得佢畫得好靚
跟住嘗試自己畫出嚟..

以前只要色彩飽和、人面靚就覺得幅畫靚
依家識睇畫，返轉頭睇以前save嘅好多圖都覺得好一般

咁眼界唔同咗呀嘛
我開始覺得畫到自己之前一直好鍾意嗰啲風格
好感動

有時間先重制啦 功課多到PK

有feel
支持畫多啲本土野

多謝
你都可以講吓有乜嘢香港特色話唔定我會畫

之前係FB group見過你啲畫 用色靚
我都係啱啱上完K大嘅構成 嚟緊重上透視 希望有機會報埋色彩
其實我覺得又唔駛急住話走出佢嘅畫法
反而用佢嗰套先練到好熟 之後再自己慢慢調整可能會易進步同吸收啲

係喎我都有諗過上佢個構成
覺得點樣啊

你知而家嗰啲風氣
好驚俾人話抄
所以我仲睇吓有咩地方可以改費事咁相似

構成我覺得好好啊 知識量好大所以學到好多 雖然同色彩有少量重複 但我覺得應該係三堂入面最值得嘅
例如去分柝人地啲畫 睇得明之後發現原來可以有好多隱藏技巧係入面 （大中小，點線面，疏密簡繁對比等等）
但係同其他兩堂唔同 佢冇一個標準答案 構成有太多玩法同方向 基本嘅理論佢教曬你 但你hand唔handle就好睇你自己水平去到邊
我幾認同助教話 如果經濟狀況同時間可以就先上一次 構成觀念會係你一邊畫一邊發芽 最後再重修令佢開花結果

但真心建議上有一定嘅透視能力先好上 如果唔係會比較辛苦同好多限制 所以我返去再報多次透視先再上DLC

Po下最後份作業

留名睇畫手
一直都畫唔好
抄畫畫嗰陣就好地地
一臨場畫就炒曬車

我都驚自己唔夠功力上
但係透視好悶 好驚畫啲好整齊嘅嘢

因為你模仿嘅時候你只係將人哋處理好嘅嘢複製一次
你自己畫嘅時候就係自己處理晒所有程式
梗係容易炒車

所以模仿我會係訓練準確度

好好嘅比喻
屌 我好似要重新學過一個新嘅骨架咁

我自己覺得可以一步一步黎
模仿嘅時候可以學習人地點樣處理
下一步睇吓相 再推個幾何出嚟
之後試吓唔睇相

每個人嘅次序唔同
最緊要意識到自己練習緊啲咩

試吓先 唔該巴打

我係絲

離下題先
新手第四次整
好鳩

想請一下藏色有咩技巧
自己試極都無樓主整到咁好睇

有個小技巧就係吸取你想要藏色個位
直接轉色相 之後減低透明度 喺個位畫上去
再吸返嗰個顏色 咁樣理論上就會越嚟越唔明顯

等我try try先

procreate 正

推

呢排忙到無時間畫

而家有d 插畫家youtuber，其實都唔太建議臨募或者抄畫
主要係因為做個時無用腦思考，為做而做
每次臨募前都要比個課題自己，例如呢張畫既線條畫得好，點樣好點解好
然後先去臨個張畫，而唔係為練習而練習
同樓主講一樣，有意識同目的係好重要

如果有少量畫底，有D人更建議一黎就實戰
遇到唔識既地方去搵解決方法，mark低自己邊度唔識或者做得唔好
咁樣會快d發現課題同進步得快